# Cloud Project

## Multi Container Deployment Of WordPress With Nginx And MariaDB (Galera Cluster)

#### <ins>ΤΕΧΝΟΛΟΓΙΕΣ</ins>
1. WordPress (για την εφαρμογή)
1. Nginx (για Web Server)
1. MariaDB-Galera (για την Βασή Δεδομένων)
1. PHP-FPM (για την επικοινωνία Nginx με το WordPress)

#### <ins>ΒΗΜΑΤΑ</ins>

Χρησιμοποιούμε το Nginx ως Proxy Server και ως Load Balancer, και γι' αυτό το λόγο δεν χρησιμοποιήσαμε το HAProxy,
που είναι ο προτεινόμενος Load Balancer για το Galera Cluster.

Επικοινωνούμε με το Nginx μέσω της θύρας 8080, με το WordPress μέσω της 9000 και με τα στιγμιότυπα του Galera Cluster
μέσω της 3306.

<ins>Ξεκινάμε κάνοντας build το Dockerfile</ins>

```
    FROM bitnami/mariadb-galera
    USER 0
    #RUN install_packages vim
    #USER 1001
    #RUN ini-file set --section "mysqld" --key "collation-server" --value "utf8_general_ci" "/opt/bitnami/mariadb-galera/conf/my.cnf"
    #ENV MARIADB_PORT_NUMBER=3307
    #EXPOSE 3307
    FROM wordpress
    FROM nginx
    RUN mkdir -p /data/html
    FROM bitnami/php-fpm:latest
    EXPOSE 8080
```

Και τρέχουμε την εντολή:

```
 #docker build - < Dockerfile
```

Αφου δημιουργηθούν όλα τα απαραίτητα images, κάνουμε deploy την κάθε υπηρεσία σε διαφορετικό container και κατασκευάζουμε
ένα δίκτυο μέσω του οποίου επικοινωνούν οι υπηρεσίες μεταξύ τους.

```
version: "3"
networks:
    wp_network:
services:
    mariadb-galera-0:
        image: bitnami/mariadb-galera:latest
        environment:
            - MARIADB_GALERA_CLUSTER_NAME=my_galera 
            - MARIADB_GALERA_MARIABACKUP_USER=my_mariabackup_user 
            - MARIADB_GALERA_MARIABACKUP_PASSWORD=123456
            - MARIADB_GALERA_CLUSTER_BOOTSTRAP=yes
            - MARIADB_REPLICATION_USER=my_replication_user 
            - MARIADB_REPLICATION_PASSWORD=my_replication_password 
            - MARIADB_ROOT_PASSWORD=123456
            - MARIADB_DATABASE=wp_db
            - MARIADB_USER=wp_user
            - MARIADB_PASSWORD=123456
        #volumes:
        #    - /path/to/my_custom.cnf:/opt/bitnami/mariadb-galera/conf/my_custom.cnf:ro
        #    - /data:/bitnami/mariadb-galera/data
        networks: 
            - wp_network
        deploy:
            replicas: 3
            restart_policy:
                max_attempts: 3
                condition: on-failure
    mariadb-galera-1:
        image: bitnami/mariadb-galera:latest
        environment:
            - MARIADB_GALERA_CLUSTER_NAME=my_galera 
            - MARIADB_GALERA_CLUSTER_ADDRESS=gcomm://mariadb-galera:4567,0.0.0.0:4567
            - MARIADB_GALERA_MARIABACKUP_USER=my_mariabackup_user 
            - MARIADB_GALERA_MARIABACKUP_PASSWORD=123456
            - MARIADB_REPLICATION_USER=my_replication_user 
            - MARIADB_REPLICATION_PASSWORD=my_replication_password 
            - MARIADB_ROOT_PASSWORD=123456
            - MARIADB_DATABASE=wp_db
            - MARIADB_USER=wp_user
            - MARIADB_PASSWORD=123456
        #volumes:
         #   - /path/to/my_custom.cnf:/opt/bitnami/mariadb-galera/conf/my_custom.cnf:ro
        #    - /data:/bitnami/mariadb-galera/data
        networks: 
            - wp_network
        deploy:
            replicas: 3
            restart_policy:
                max_attempts: 3
                condition: on-failure
    mariadb-galera-2:
        image: bitnami/mariadb-galera:latest
        environment:
            - MARIADB_GALERA_CLUSTER_NAME=my_galera 
            - MARIADB_GALERA_CLUSTER_ADDRESS=gcomm://mariadb-galera:4567,0.0.0.0:4567
            - MARIADB_GALERA_MARIABACKUP_USER=my_mariabackup_user 
            - MARIADB_GALERA_MARIABACKUP_PASSWORD=123456
            - MARIADB_REPLICATION_USER=my_replication_user 
            - MARIADB_REPLICATION_PASSWORD=my_replication_password 
            - MARIADB_ROOT_PASSWORD=123456
            - MARIADB_DATABASE=wp_db
            - MARIADB_USER=wp_user
            - MARIADB_PASSWORD=123456
        #volumes:
          #  - /path/to/my_custom.cnf:/opt/bitnami/mariadb-galera/conf/my_custom.cnf:ro
        #    - /data:/bitnami/mariadb-galera/data
        networks: 
            - wp_network  
        deploy:
            replicas: 3
            restart_policy:
                max_attempts: 3
                condition: on-failure                
    wordpress:
        image: wordpress
        volumes:
            - /data/html:/var/www/html
        depends_on:
            - mariadb-galera-0
        environment:
            WORDPRESS_DB_HOST: mariadb-galera
            MYSQL_ROOT_PASSWORD: 123456
            WORDPRESS_DB_NAME: wp_db
            WORDPRESS_DB_USER: wp_user
            WORDPRESS_DB_PASSWORD: 123456
            WORDPRESS_TABLE_PREFIX: wp_
        networks:
            - wp_network
        restart: always
    nginx:
        image: nginx
        volumes:
           # - ./nginx:/etc/nginx/conf.d/default.com
            - /data/html:/var/www/html
        ports:
            - 8080:80
        networks:
            - wp_network
        links:
            - wordpress
        deploy:
            placement:
                constraints: [node.role == manager]
        depends_on: 
            - mariadb-galera-0
```
Αποπειραθήκαμε να ορίσουμε το domain name της εφαρμογής μας μέσα στο nginx.conf, ώστε το Nginx να μας κάνει redirect στην
αρχική σελίδα του WordPress, αλλά δεν τα καταφέραμε λόγω λάθους που δεν αναγνωρίζουμε.
